---
title: 'Submersions'
backDescription: 'Cyclones et perturbations amènent du vent (donc des vagues) et des basses pressions. Or, chaque hectopascal en moins, c’est 1 cm d’eau en plus. Ils peuvent donc occasionner des submersions (inondations côtières) qui sont aggravées par l’augmentation du ni'
wikiUrl: 'https://wiki.climatefresk.org/index.php?title=Fr-fr_adulte_carte_33_submersions'
youtubeCode: 'AalZJ4lPh_Q'
instagramCode: ''
lot: 4
num: 33
---

Ne pas confondre avec les crues. Les submersions, c'est l'eau de la mer ou l'océan qui monte. Cette montée peut être exceptionnelle à cause d'événements climatiques extrêmes, ou permanente à cause de la montée des eaux.
